背痛 膝頭痛 衝擊波治療

有冇人試過衝擊波治療？

背痛左3年多了，中西醫都睇過唔少。之前有開post，可以去睇下。

照過MRI, x-ray 都正常，應該係之前勞損或者整傷左，而自己又唔知，導致慢性嘅背肌筋膜發炎。

上網睇過衝擊波個原理係先對發炎位置造成微少傷害，令大腦懂得重啟修復系統，去處理發炎位置。

通常4-5次有好轉。我見有人就好啲，有人就覺得冇用。

我想問下大家覺得有冇用，做左幾多次，去邊度睇，收費如何？

感謝大家。

唔係剩係做shock wave就有效架 運動治療都係好重要

Btw 一般physio應該都有shock wave機做 收費600左近啦 唔係剩係做呢個機既

唔係治療師幫你整兩下就可以好返，需要配合運動來徹底根治

個種酸同冤，係骨入面冤出黎

難頂到仆街

退化性關節炎都放棄左咁滯

睇左成皮野都唔見得會斷尾

之前$580

衝擊波 上面講左好辛苦

再4個吸盤吸吸下 電下 好舒服

之後再開燈烘/曬下個膝頭

衝擊波開頂幾次係好痛
好似俾啲大針吉咁
但我嗰陣傷左去做衝擊波
要佢越開越大因為好痛得好爽

其實真係有用既，長期做

因為我由開頭大半個圈既膝頭都冤痛

去到後期得返1個凹位痛

但已經claim爆左份保險停左

我覺得針灸有效d, 不過大前提你要唔驚

我傷左幾次
次次都claim爆晒

其實我唔夾個背脊就唔痛嘅，但係正常夾唔會痛嘛⋯

我而家針灸加推拿，醫師話可能要半年至一年先好...

之前keep住做運動同拉筋，拉完係舒服啲，但轉頭又番黎，仲會更痛、更攰。

而家個中醫師話唔好拉住，唔好成日諗痛，一覺得緊就拉腳，拉其他位置黎分散注意，哈，又真係冇咁攰喎！

但我輕輕夾下背試下痛唔痛，又好似仲係咁痛......

我逢一、三、五去針同推拿嘅

總之就係唔夾個背脊，就唔痛，但又好似唔係康復緊咁，好似只係逃避問題咁，大家明唔明

姐係病人同醫生講：醫生我隻手揸實拳頭會痛！
醫生：咁你唔好揸實
病人覺得：係喎！舒服啲喎！

但其實係咪康復緊。。。

我唔郁會舒服啲，愈郁就愈攰愈痛，之前試過keep住做佢教個啲拉筋，話就話乳酸排掉就會唔痛，事實又唔係咁。。。

第一次聽，原來有呢種方法。

打針打一個位，消炎止痛。

不過我成個左上背咁大範圍，唔知得唔得呢。

我研究下有冇咩副作用先。

想問下你打左幾多次衝擊波？

打針打左一次就好了？ 打左幾耐，到而家有冇咩副作用？

成日啲人覺得痛就去拉 唔係次次都啱用 有研究指有部分肌肉緊張係因為個肌肉唔夠力 所以長期蹦緊 係呢個情況拉筋只係治標 治本有循序漸進嘅鍛練 當然唔係叫你用平時做gym咁hardcore Ge 方法去練 應該要搵個物理治療師 幫你練下motor control, stabilization嗰啲

我都係背痛膝頭痛, 睇左幾次中醫冇料到, 諗住睇PT, 有冇邊間推介?

Prp 比較新 啲evidence 唔係好強 我都想知多啲效果點 想問下你係類風濕關節炎定關節炎定其他？

利申 物理治療學生

我想問下 我手腕勞損(醫生話
用力會有少少痛。打衝擊波 有無用？？

斷左前十字韌帶，打衝擊波痛撚到仆街

手腕勞損咁籠統 不過多數係de Q syndrome
無用

師兄想問下如果隻腳拗柴咬得太多次
而家隻腳一打轉就會格格格聲出哂黎仲好緊
有冇得救

做過兩次就好返
第一次做腳跟痛痛痛到標眼水又縮
第二次食左強效止痛藥先做

膝蓋受傷 之後退化,可以點搞?

lm

如果個diagnosis 係tendonopathy 既話可以試下eccentric training once 無咁痛 e.g. controlled lowering down
Btw夾埋痛姐係點

做果時痛到仆街
我覺得都幾有用

做完2個月 呢排已經無乜點做衝擊波

類似咁嘅動作，圖中水平咁夾，下至上咁爽就最痛，上至下夾就最唔痛，明唔明

痛位就係菱形肌至背闊肌之間啲位置

圖片來源：FitDevMo

師傅，你係邊個骨科醫生？我之前荃灣睇過一個，話冇咩事，就拋左我去風濕科；另一個就中環，話我唔夠運動，要拉多啲，會慢慢好，但我愈做愈累愈痛，拋左我去物理治療。都冇人講過PRP...

醫生話似係 D筋有事
我估係 肌腱炎

大約幾錢 要打幾多次針

我之前咬柴都係卡卡聲
最後做左衝擊波。同中醫放血治療
可以好返好多

師兄可唔可以講下喺邊度做

衝擊波就係旺角 不過覺好貴500起
做左幾次後轉左做放血

放血就係油麻地 好出名針灸果間樓上鋪 等餐死
不過好平

唔該哂 師傅

放血 師傅你放左幾多次 好恐怖咁。。。

做過放血 醫師話係瘀血塞住
做完第一晚好累好酸 之後就好番好多
但唔係斷尾用 所以keep住數每季番風落雨放一放

有冇人知如果膝頭痛去睇醫生+照xray 大概幾錢到？

太廣泛 好難答你
不過如果係師兄講嘅 De Quervain tendinitis 我就未見過打衝擊波 通常都會係做超聲波甚至laser

好難答你
不過聽落有救 練返ankle proprioception同motor control應該對格格聲同慣性拗柴有幫助